+++
title = "Решение дисциплинарной комиссии МАК от 22.10.2017 (2)"
date = 2017-10-30T14:08:56
author = "ber"
guid = "http://mak-chgk.ru/?page_id=29740"
slug = "disc20171022-2"
aliases = [ "/post_29740",]
type = "post"
categories = [ "Правление и комиссии",]
tags = []
+++

Дисциплинарная комиссия МАК, рассмотрев заявления Артёма Рожкова и Серафима Шибанова о коллизии вокруг результатов команды &#8220;ААА Удачливые Пегасы&#8221; (Москва) на турнире &#8220;Посох Аарона II&#8221; приняла решение: 







Оргкомитет турнира &#8220;Посох Аарона II&#8221; был вправе удалить результаты команды &#8220;ААА Удачливые Пегасы&#8221; из итоговой таблицы турнира, согласно регламенту турнира, а также в связи с отсутствием претензий со стороны капитана команды &#8220;ААА Удачливые Пегасы&#8221; Эмиля Шалмиева.



Обращаем внимание, что по действующему Кодексу МАК «Что? Где? Когда?» оргкомитет турнира имеет право дисквалифицировать команду. При этом дисквалифицированная команда имеет право обжаловать это решение. Команда «ААА Удачливые Пегасы» была уведомлена об этом, однако решила действия оргкомитета не обжаловать.



По результатам рассмотрения поступивших заявлений дисциплинарная комиссия МАК считает нецелесообразным продолжение синхронных игр на площадке Эмиля и Леонида Шалмиевых и рекомендует комиссии МАК по лицензированию и сертификации впредь отзывать лицензию МАК у тех турниров, оргкомитеты которых зарегистрируют эту площадку.